張建宗: 港府高層沒有參與將金鐘衝突定性為暴動的決定

有大批市民昨日就《逃犯條例》修例作出抗議行動，與警方爆發衝突。政務司司長張建宗今日（13日）接受《Now新聞台》專訪，強調港府高層沒有參與將金鐘衝突定性為暴動及開槍發射橡膠子彈的決定，指是警方按現場情況決定。

張建宗於訪問中強調，警方已使用最低武力，又多次呼籲青年人表達意見時要守法及不應行使暴力。他相信事件對香港國際形象只會有部分影響，強調修例已作多重保障，亦不擔心西方國家對香港經濟採取報復措施。

至於會否撤回、推遲表決或延長審議條例，張建宗重申不會撤回條例，而會否延長審議，則稱審議時間由立法會主席梁君彥決定，政府會予以尊重。

美眾議員：立法禁止中港鎮壓官員入境並凍結資產

2019-06-13

〔即時新聞／綜合報導〕香港《逃犯條例》修正引爆百萬人「反送中」抗議，美國眾議院中國事務委員會主席吉姆．麥高文（Jim McGovern）台灣時間12日晚間11點在推特發文，表達本週將跨黨派提出《香港人權與民主法案》，明定涉及鎮壓香港民主自由的香港與中國官員將禁止進入美國境內，且將凍結其在美國的資產。

香港「反送中」抗議引起美國政壇關注，眾議院議長裴洛西（Nancy Patricia Pelosi）領銜譴責香港「送中條例」，國務院也表達關切。

民主黨眾議員吉姆．麥高文在推文中公開表示，將與共和黨參議員盧比歐（Marco Antonio Rubio）、共和黨眾議員克里斯．史密斯（Chris Smith）共推《香港人權與民主法案》，這項法案，將設置懲罰機制，涉及鎮壓香港民主自由的香港與中國官員，將禁止進入美國境內，也將凍結其在美國的資產。

射哂波

又割席席

張建宗的父親沒有參與張的分娩過程

一定係陳同佳既錯啦

好波

香港人權與民主法案 快

遊行
開槍
人權法
韓國瑜發大財

連鎖反應

睇嚟佢地準備內亂啦 盧處長 既然佢地都拋棄你 不如就帶埋班手足棄暗投明啦

處長已經提醒晒你地衝擊一個冇人嘅立法會係冇意思，用心良苦

你老味！係市民自認搞暴動嘅

呢呢班垃圾無一個係無辜的

一哥今次真係中槍

正苦唔話係暴動
邊個出聲話呀

劃綫！！美國制裁有份參與殘害人民嘅法案真係有用！盡顯奶共人獸性的污穢！！

美國都未立法就驚到咁

上次魚蛋689即刻走出黎話係暴動
今次光速割席

好咩波
黑臉白臉香港政府第一日做？

少少野扯哂旗戇鳩

中國駐英大使劉曉明：中央從未指示香港修例－ BBC News 中文｜逃犯條例｜

一哥真係慘
張建宗又射晒比佢
今日份稿又比人撚

又割

阿司長政府冇份參與 咁政府點評價呢次活動